抗爭半周年 4.3萬人高呼齊上齊落

抗爭半周年 4.3萬人高呼齊上齊落

胡志偉在台上發言稱「齊上齊落係對抗暴政最大力量」。王子俊攝

【本報訊】逆權運動持續半年，民間集會團隊昨晚在中環愛丁堡廣場舉行「齊上齊落612半週年紀念集會」，向極權政府重申「五大訴求」，要求撤回暴動定性及撤銷義士控罪。有被捕人士憶述被捕後最深刻的一幕，在羈留室發現有手足在暗角用指甲刻下「光復香港」，「係佢同我哋講要繼續撐落去，香港人唔應該放棄，要繼續堅持」。大會宣佈約4.3萬人出席集會，警方稱集會高峯約5,800人參與。

相關新聞：死黨：離世前佢聽到「煲底見」

4.3萬人昨晚於中環出席紀念集會。何家達攝

被捕者警署內刻光復香港

集會昨晚7時舉行，不少市民大喊「光復香港 時代革命」、「五大訴求 缺一不可」等口號。6.12高呼「我要見指揮官」的民主黨胡志偉發言，指當日心懷怒火，因此無視催淚彈，認為當日所言對整場運動只是微不足道。他批評政府至今仍冥頑不靈，拒絕回應訴求，「我哋冇選擇，只可以不切割、不篤灰、不分化、不割席」。

在6.12集會負責音響的吳小姐指，當時集會有不少老弱婦孺，但警方突然推進，在未警告下亂放催淚彈。人群只能往中信大廈逃生，惟大廈已鎖上，眾人不斷拍打玻璃向裏面的人求救。她和其他職員更被警方圍在台上要求五分鐘內拆除所有音響，即使有職員因催淚彈刺激而不適，但警方仍無視他們「流晒鼻水」，至拆除音響後才放下長盾，她至今仍不時夢見此一情境。

有不具名的被捕人士在台上憶起被囚於警署「臭格」時，最深刻的是牆上「光復香港」的字句，估計是被捕人士用手指甲把字一筆一筆刻畫上去，「係佢同我哋講要繼續撐落去，香港人唔應該放棄」。集會約於晚上10時完結。約30名防暴警其後來到通往愛丁堡廣場的隧道，將貼有警員資料的紙張撕下，並以攝影機拍攝情況。

■記者李思潁、張文鈴

相關新聞：警亂查致祭者 人權監察：超越道德底線

上一則
上一則
聲援被捕學生集會 警四度刁難
下一則
下一則
廖寶珊學生築鏈 教局警方打壓